\begin{exo}
La pizzéria "Pizza Land" nous demande de lui fournir un programme de calcul permettant de calculer le prix à payer par un client qui commande des pizzas à livrer.\\
Nous rappelons que les pizzas sont vendues à 9,95 \euro{} la pizza, et livrées pour la somme de 5,70 \euro{} quelque soit la quantité.

Entourer parmi les programmes de calcul suivant celui qui correspondrait à la demande :

\begin{multicols}{3}

\begin{tabu}to0.9\linewidth{|X[lm,1]|}
\hline
PROGRAMME 1\\
$\bullet$ Choisir un nombre \\
$\bullet$ Ajouter 5,70 \\
$\bullet$ Multiplier le résultat par 9,95 \\
\hline
\end{tabu}

\columnbreak


\begin{tabu}to0.9\linewidth{|X[lm,1]|}
\hline
PROGRAMME 2\\
$\bullet$ Choisir un nombre \\
$\bullet$ Multiplier par 5,70 \\
$\bullet$ Ajouter 9,95 au résultat \\
\hline
\end{tabu}

\columnbreak


\begin{tabu}to0.9\linewidth{|X[lm,1]|}
\hline
PROGRAMME 3\\
$\bullet$ Choisir un nombre \\
$\bullet$ Multiplier par 9,95 \\
$\bullet$ Ajouter 5,70 au résultat \\
\hline
\end{tabu}

\end{multicols}

\end{exo}


\begin{exo}
Soit $x$ un nombre. On donne l'expression littérale suivante $A=(x-6)\times 7$\\
Entourer, parmi les programmes suivants, celui qui correspondrait à cette expression littérale :

\begin{multicols}{3}

\begin{tabu}to0.9\linewidth{|X[lm,1]|}
\hline
PROGRAMME 1\\
$\bullet$ Choisir un nombre \\
$\bullet$ Multiplier par 7 \\
$\bullet$ Soustraire 6 au résultat \\
\hline
\end{tabu}

\columnbreak


\begin{tabu}to0.9\linewidth{|X[lm,1]|}
\hline
PROGRAMME 2\\
$\bullet$ Choisir un nombre \\
$\bullet$ Soustraire 6 \\
$\bullet$ Multiplier le résultat par 7 \\
\hline
\end{tabu}

\columnbreak


\begin{tabu}to0.9\linewidth{|X[lm,1]|}
\hline
PROGRAMME 3\\
$\bullet$ Choisir un nombre \\
$\bullet$ Ajouter 6 \\
$\bullet$ Multiplier le résultat par 7 \\
\hline
\end{tabu}

\end{multicols}
\end{exo}

\begin{exo}
\begin{multicols}{2}

Voici un programme de calcul :


\begin{tabu}to0.9\linewidth{|X[lm,1]|}
\hline
PROGRAMME \\
$\bullet$ Choisir un nombre \\
$\bullet$ Multiplier par 4  \\
$\bullet$ Ajouter 1 au résultat \\
\hline
\end{tabu}

\columnbreak

\begin{enumerate}
\item Quel serait le résultat de ce programme de calcul si le nombre choisi est 8 ? \dotfill
\item Quel serait le résultat de ce programme de calcul si le nombre choisi est 3 ? \dotfill
\item Pierre a trouvé 49. \\Quel était le nombre de départ qu'il avait choisi ? \\.\dotfill
\item Soit $x$ le nombre de départ. Exprimer en fonction de $x$ le résultat de ce programme de calcul :\\
.\dotfill
\end{enumerate}

\end{multicols}
\end{exo}


\begin{exo}
En vous aidant de l'exercice 3, écrire \underline{un programme de calcul} correspondant aux expressions littérales suivantes : \\

\begin{tabu}to0.9\linewidth{X[cm,1]X[cm,1]}
$B=5\times x + 3$ & $C=x\times x \div 10$ \\
\end{tabu}

\begin{tabu}to0.9\linewidth{|X[lm,1]|X[lm,1]|}
\hline
$\bullet$ Choisir un nombre  & \\
 & \\
  & \\
\hline
\end{tabu} 
\end{exo}

\pagebreak

\begin{exo}
\begin{multicols}{2}
On donne le programme de calcul ci-contre :\\

Parmi les algorithme suivant, programmé sous Scratch, lequel correspond à ce programme ? Entourer-le.

\columnbreak

\begin{center}
\begin{tabu}to0.7\linewidth{|X[lm,1]|}
\hline
PROGRAMME \\
$\bullet$ Choisir un nombre \\
$\bullet$ Soustraire 3 \\
$\bullet$ Diviser le résultat par 4 \\
\hline
\end{tabu}
\end{center}

\end{multicols}

\begin{multicols}{3}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{5ActEcrituresLitterales04a.png}
\end{center}

\columnbreak


\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{5ActEcrituresLitterales04b.png}
\end{center}

\columnbreak

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{5ActEcrituresLitterales04c.png}
\end{center}

\end{multicols}
\end{exo}


\begin{exo}
\begin{multicols}{2}

Voici un programme de calcul :


\begin{tabu}to0.9\linewidth{|X[lm,1]|}
\hline
PROGRAMME \\
$\bullet$ Choisir un nombre \\
$\bullet$ Soustraire 4  \\
$\bullet$ Multiplier le résultat par 2\\
$\bullet$ Ajouter 8  \\
$\bullet$ Soustraire le nombre de départ \\

\hline
\end{tabu}

\columnbreak

\begin{enumerate}
\item Quel serait le résultat de ce programme de calcul si le nombre choisi est 7 ? \dotfill
\item Quel serait le résultat de ce programme de calcul si le nombre choisi est 10 ? \dotfill
\item Tester ce programme de calcul avec un nombre de votre choix supérieur à 4. \\ Quel résultat obtenez-vous ? \dotfill
\item Pouvez-vous émettre une hypothèse quant au résultat donné par ce programme de calcul ? \\
.\dotfill \\
.\dotfill \\
.\dotfill 
\end{enumerate}

\end{multicols}

5.Essayer de prouver votre hypothèse.\\
\textit{Indication : On pourra noter $x$ le nombre de départ et trouver l'expression littérale associée à ce programme de calcul.}

\vspace{4cm}


\end{exo}



\begin{exo}
Inventer un programme de calcul avec au moins 4 étapes qui donne toujours 5 comme résultat quelque soit le nombre de départ ...

\end{exo}

